港大民調：市民對「中國人」認同創2014年以來新低

【星島日報報道】港大民研計劃在12月3至6日，以電話訪問1,005名香港巿民，發現巿民對「香港人」的感覺仍然最強，有80.8分，「中國人」的身分認同只有62.4分，較上次調查錄得顯著跌幅，亦是自2014年12月以來的新低。

調查以0至10分絕對評分計，巿民對「香港人」的認同感為8.34分，對「亞洲人」的認同感為8.07分，對「中華民族一份子」的認同感為6.98分，對「世界公民」的認同感為6.86分，對「中國人」的認同感為6.59分，對「中華人民共和國國民」的認同感則為5.91分。

加入重要性評分，再以0至100分的「身分認同指數」計算，巿民對「香港人」的感覺仍然最強，有80.8分，然後是「亞洲人」74.1分、「中華民族一份子」67.3分、「世界公民」65.6分、「中國人」62.4分和「中華人民共和國國民」57.1分。六個認同指數當中，只有「中國人」的身分認同指數較上次調查錄得顯著跌幅，亦是自2014年12月以來的新低。

如果按照一般研究方法把「香港人」和「中國人」的身分二元對立比較，則香港巿民中無論是狹義或廣義地自稱為「香港人」的比率，都比同樣定義的「中國人」比率為高，分別高出25及34個百分點。

調查反映，香港巿民繼續最認同「香港人」的身分，然後是各項文化認同。對「中華人民共和國國民」身分的認同程度，就相對低於其他身分認同。

刁帝要開集中營了

無着數認來做乜？

連新香港人落到香港都唔肯認

仲有62.4 咁多

香港人一講起錢就六親不認
家下美國撚緊中國，緊係拿拿淋割䉀啦

國家強大就愛國，國家蒙難就賣國，典型牆頭草

好多廢老中意認 100分90分 應該已經係拉高左

問下攞左外國護照果班
9成愛支病

好人好姐正常人邊會認係支那人